【網上熱話】TVB節目稱配音員最高收費2000元 受訪者：資料失實 網民批壓價 (17:16)

曾為《魔雪奇緣》主角Elsa聲演的80後女配音員黃紫嫻（Kitty），今日凌晨在fb貼文，指無綫電視早前訪問她的節目中，針對配音員收入的旁白內容失實，她澄清資料不是由她或另一名受訪者提供。帖文引起網民熱議，不少網民留言批評節目造價和壓價。

黃紫嫻發文指，無綫財經資訊台上周五（2日）播放的「職場制勝」中，她和另一名配音員接受該節目的訪問，內容關於配音行業。惟節目播放後，她發現節目的內容有部分為失實陳述，她說：「內容提及過的所謂劇集配音最高收費是120元一剔（一take，即一次錄製）和廣告最高收費是2000元，也是失實，至少我可以肯定說我和有很多在職資深配音員也不只收這個價錢！」黃紫嫻強調，她和黃鳳英沒有提及過任何劇集配音和廣告的收費，亦不知節目提及的資料是從何得來。

她表示，該節目是一個介紹專業行業的節目，反問：「是否應該小心把關，確保節目出街的資料沒有失實呢？」黃紫嫻澄清，當日她們接受訪問的內容，就是在節目中她們親身講的內容，其他有關配音的資訊，都不是她或黃鳳英提供的。

翻查該集節目，整段片段長約10分鐘，其中7至8分鐘屬黃紫嫻和黃鳳英的訪問，而被黃紫嫻指為失實陳述的內容出現於節目後段，長約1分鐘。該部分指，配音員為廣告配音，新人入行收入由500至800元不等，如果是資深配音員，收入最高可達2000元；而劇集配音就以每一剔計算，一剔就是30鐘製作，收費50元至120元。黃紫嫻澄清，她和很多在職資深配音員也不只收這個價錢。

黃紫嫻發文後，旋即獲得多名網民轉載及留言，有網民稱自己10多年前新入行都有150元一剔，指TVB「吹得就吹」；另有網民質問是否方便壓價，更有網民批評節目是「造價」。

黃紫嫻接受《明報》訪問時表示，她正和TVB節目組方面了解中，所以「唔想講太多」。

《明報》就事件已向無綫電視查詢，未獲回覆。

下面重有蘋果日報嘅另一報道

最多向通訊局投訴

以前黃紫嫻同黃鳳英都係tvb做過，佢哋應該知tvb個價，不過佢哋都有一排無返tvb, 會唔會而家tvb真係變成咁嘅人工? (tvb出名刻薄 )

好令

無睇篇文

lm

Elsa真人算幾靚

即係而家120蚊一take?

真係唔知，或者真係tvb老作都未定

條女真係唔錯

炒得

佢哋而家唔係TVB入面做o架, 嗰個係訪問嚟咋

講句野就收成千銀？

份工都幾好做

上網打句野都有錢收tim 你做？

你以為啫，佢哋要高要求, 例如你要咬字清晰(實際香港好多人有懶音, 想搵個無懶音嘅人好難), 要演技(佢哋好多時一睇到份稿就嚟, 無乜時間準備, 重要要求少retake同少講錯嘢, 重要對口型, 對啱時間先講句嘢出嚟, 我自問就真係做唔到), 而且要訓練過先得, 好多時見到你做唔到上面講嘅嘢就fout咗你, 所以真係唔好以為佢哋剩係講句嘢就算

同埋你睇吓日本嗰邊啲聲優其實重更加高要求, 無返咁上下實力都唔駛旨意做到

好明顯係為壓價而講㗎啦。
cctvb你估真係浪得虛名㗎。

自從明珠台cut咗麗音就知依間公司慳皮到咁, 向TVB配音員壓價都已經好明顯吓

香港仲有人肯做配音員
有心

呢行d薪金好神秘咁，問過好多次，實際一個月有幾多錢，工作時間，都無人會答。所以tvb up 幾多就只好信佢

你都得架
不過驚你錄成日都冇一take收到貨